<b>让女性驾车不比男士差 女司机驾车宝典</b>

对于女性开车，有很多偏见，只要前面有车子溜坡，男同胞们大都会撇嘴：“哦！真是笨啊！前面那个一定是女生在开车……女人开车都是这个样子，真是慢死了，不会开就不要开，真是妨碍交通……”身为女性车主，在听见这一类的话语时，是不是很愤怒，很不甘心？事实上，除了F1赛车手里没有女性的身影外，日常生活里，女性开车一点不比男人差，只要掌握开车宝典就行。

<font color=#dd1100>■小细节关乎大问题</font>

很多女性常会忽略一些开车前的小细节，其实，这些小细节都与行车和生命安全息息相关，万万疏忽不得。首先，要视自己的身高及脚长来调整座椅高、低、前、后的距离，以达到一个完美舒适的程度，而不至于发生踩不到油门或刹车的窘况。一些女性喜欢把座位调得过近，或把一个坐垫放在驾驶座上以增加高度，身体几乎要接触到方向盘，这会使全身都变得很紧张，手臂和腿过分弯曲会影响操纵的灵活性，同时，视角也会变得短窄。

再者，别忘了调整中央后视镜及左右后视镜。一般而言，女性开车时最令人担心的就是，只会看前面的路况，而无法分心去“照顾”到这三面镜子。但中央后视镜可以让你知道后方的车况，保持行车安全距离；左右后视镜在超车、变换车道及停车时都扮演着重要的角色。

<font color=#dd1100>■许多车祸与鞋有关</font>

开车脱下高跟鞋是正确的，穿高跟鞋、厚底鞋或拖鞋开车，都会影响踩踏板的动作和力度。但是，很多女性上车后脱下高跟鞋，随手放在座位旁边，其实也是很危险的。车子下坡，鞋子容易滚到刹车踏板下面，卡住刹车踏板，一旦碰到紧急情况，刹车踩不下去，肯定要出事故。所以，女性开车最好把脱下的高跟鞋放在后排，虽说是小事情，可关系到生命安全啊。

不仅仅是鞋子会影响行车安全，现在车内常见的小挂件、卡通玩具以及罐装饮料、手机等等，如果不放置稳妥，一旦跌落到驾驶座下，都可能滚到踏板下，导致车辆刹车失灵。不少女性司机喜欢在车内挂许多玩具挂件，车子是可爱了，可如果挂件过多，会影响驾车人的视线，造成安全隐患。

后挡风玻璃前的平台上不要放书籍、雨伞、文件夹等物件。这些物件虽轻，可当汽车以50公里/小时的速度发生碰撞时，平台上3千克至5千克重的物体会以400至450牛顿的力(相当于40千克至50千克物体的重力)撞击后座的乘客。

<font color=#dd1100>■慢慢开不一定代表安全</font>

我们要先提出一个观念：开车开得慢，并不一定代表安全。因为很多女性车主总是认为，“我小心慢慢开，总是比较安全的。”其实这是错误且相当危险的，因为正确的行车速度应该依照不同的路段、车流的速度而定。

如果你不太敢开快车，就不要霸着快车道行驶，这样不仅影响其他人的行车，也容易挑起“祸端”；要紧的是，无论车速快慢，都要尽量和前车保持至少一个车身左右的行车距离(高速公路和快速道路则须保持更长的行车距离)，这是相当重要的安全观念。

<font color=#dd1100>■培养“车感”很重要</font>

所谓开车经验丰富的人就是对车的感觉比较敏感，也就是常说的“车感”好。而女性在“车感”方面往往稍差。怎样才能提高“车感”呢？以轮胎为例，轮胎没气以后，汽车动力会明显不足，而且车不走直线。前轮没气，方向盘的操纵明显会发生变化，比较容易发觉；而后轮就不如前轮容易发觉了，遇到行驶中突然感受到动力不足，刹车有甩尾现象，就应立即停车检查。

<font color=#dd1100>■带孩子切忌一心二用</font>

驾车的女士中，车内带小孩的情况很多，此时的安全尤其重要。严格地说，较小的孩子应有专用的安全座椅，并用安全带牢牢地固定在车座上。鉴于目前车内安装不多，建议凡是学龄前儿童或还不能够使用安全带的儿童最好和乘客一起乘车，如做不到，孩子坐在后排要比前排更安全。

<font color=#dd1100>■开车不认路提前做准备</font>

“路痴”几乎成为女车主的典型特征，对于这点很多女性也颇有同感，特别是走立交桥，不是出不去，就是进不来；或者到路口了发现忘了提前并线；去过几次的地方，自己开车时还是找不到。

找不到路还是小事，关键在于女性引发的交通事故中，多半是因为她们只顾开车，发现需要变线时已晚，又忙不迭猛打方向盘所致。因此，女士出门前最好先琢磨路线，不打无准备之仗，也省得在路上急得打电话寻救兵。同时在行驶中注意路标提示，早做准备，切不可不顾左右而我行我素，交通法规中可没有“女士优先”。

对于特别路痴的女性，不妨在车上备份行车地图、导航仪等指路装备；另一方面，女车主还特别需要记准城市单行线、禁止左转弯、禁止停车之类的交通管理规则及识别路标含义，以免被罚分、扣驾驶证。

<font color=#dd1100>■遇交通事故及时报警</font>

对紧急情况的处理，女性往往因为紧张、害怕而显得束手无策，但害怕并不能使女车主摆脱危险。记住，在任何情况下都不要忘了制动和转动方向盘，遇到危急情况，尽量将损失降到最低。

如果不幸遇到车祸，最好不要马上开门下车，应先观察对方人数，或者对方来意。一定要注意假车祸、真抢劫或碰瓷的主，万一遇到碰瓷的人，最好在第一时间打电话报警，由交警来处理，千万别跟他们“私了”。

如果真遇到车祸，也尽量不要惊慌，打电话报警时，也记得通知一下自己的保险公司，此外可以给自己的朋友或家人打电话，让他们提供必要的帮助。需要提醒的一点是，在处理事故时，如果下车，最好把车钥匙拿好，同时拿上自己的随车物品，或把车门锁好，以免不法之徒趁乱打劫。